【Darkest Hour】邱吉爾發表演說 團結求勝

作為英國戰時首相的邱吉爾，以演說團結軍心民心，帶領英國抗戰到底，取得最後勝利。（達志影像／美聯社資料照片）

1940年5月13日，邱吉爾取代張伯倫，就任英國戰時內閣首相後，發表了「鮮血、辛勞、眼淚和汗水」（Blood, toil, tears, and sweat）演說，這是他在二次大戰法國戰役中發表的3篇著名演說之一，並且鼓舞英國人民，不計一切代價爭取最後勝利。

德軍在將近一週前發起西線攻擊後，張伯倫被迫辭職，英國人心惶惶。邱吉爾上任後首次演說，勢必需要穩定民心與軍心。他在演說中強調自己這個戰時首相，「將盡力奉獻鮮血、辛勞、眼淚和汗水」，並確定英國對抗納粹意志，重申英國將「盡一切力量對納粹進行戰爭」，而其最後的目標則是「不計一切代價爭取最後勝利」。

雖然法國戰情並未因為邱吉爾的演說好轉，但邱吉爾靠著以這篇為首的演說內容，打動英國上下，讓英國在參戰第一年「最黑暗的時刻」中，保有巨大的團結力量，堅持至最後的勝利。

舊屎d演說真係句句經典
佢對家希魔演說都一樣魅力

當今世上都冇咩人可以相提並論